\subsection{Params}

  \begin{figure}[!h]
  \begin{center}
  \includegraphics[width=400pt]{content/view_params.PNG}
  \caption{Diagramma delle classi - package it.tetratron.pera.view, Params}
  \end{center}
  \end{figure}

\textbf{Funzione} 
\\ \\
Questa classe serve per disegnare le schermate di inserimento parametri all'interno dell'area di lavoro della finestra principale.
\\ \\	
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.controller.controller\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = private, += public, #=protected
\textbf{- static String path} \begin{verse} serve a mantenere in memoria la directory selezionata dall'utente.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ static JPanel draw(String[][], boolean, boolean, JPanel, ActionListener)} \begin{verse} disegna la schermata per le funzionalit\`a di inserimento dei parametri, selezione dell'algoritmo e avvio di operazioni.
Nella matrice di stringhe devono essere presenti le etichette e gli action di ogni bottone che si ha intenzione di disegnare per la selezione dell'algoritmo.
Si pu\`o selezionare se disegnare o meno i bottoni save e undo.\end{verse}
\textbf{+ static void disableParamsButton(String, MainWindow)} \begin{verse} disabilita il bottone con action uguale alla stringa passata.\end{verse}
\textbf{+ static void hideParamsButton(String, MainWindow)} \begin{verse} nasconde il bottone con action uguale alla stringa passata.\end{verse}
\textbf{+ static String openFileChooser(FileFilter)} \begin{verse} apre una schermata per la selezione di un file.\end{verse}
\textbf{+ static JPanel inputFile(String, String, ActionListener)} \begin{verse} ritorna un JPanel contentente un label con testo uguale alla prima stringa passata, un campo dati testuale e un bottone con l'action passato.
L'action listener sar\`a il controller.\end{verse}
\textbf{+ static JPanel parIn()} \begin{verse} ritorna un JPanel contenente dei campi dati e dei label per l'inserimento delle variabili di par\_in.\end{verse}
\textbf{+ static JPanel oneField(String, boolean, DocumentListener} \begin{verse} ritorna un JPanel contenente un label con testo impostato uguale a quello passato, un campo dati testuale nel quale \`e permesso
inserire solamente numeri interi o numeri reali a seconda dei parametri passati ed \`e possibile impostare un DocumentListener ai campi dati.\end{verse}
\textbf{+ static JPanel twoFields(String)} \begin{verse} ritorna un JPanel contenente un label con testo impostato uguale a quello passato, due campi dati testuale nei quali \`e permesso
inserire solamente numeri reali.\end{verse}
\textbf{+ JPanel comboBox(String, String[])} \begin{verse} ritorna un JPanel contenente un label con testo impostato uguale a quello passato e un comboBox con un item per ogni elemento dell'array di stringhe passato.\end{verse}
\textbf{+ static TxtFilter getTxtFilter()} \begin{verse} ritorna un filtro per i file di formato txt.\end{verse}
\textbf{+ static ImgFilter getImgFilter()} \begin{verse} ritorna un filtro per i file di formato NifTI o Analyze (nii, img, hdr).\end{verse}
\textbf{+ static SakeFilter getSakeFilter()} \begin{verse} ritorna un filtro per i file di formato sake.\end{verse}
\textbf{+ static integerDocument onlyNumbers()} \begin{verse} ritorna un Document che permette solo l'inserimento di numeri interi.\end{verse}
\textbf{+ static doubleDocument onlyDecimals()} \begin{verse} ritorna un Document che permette solo l'inserimento di numeri reali.\end{verse}
\textbf{+ static String getExtension(File)} \begin{verse} ritorna l'estensione del file passato.\end{verse}
\textbf{+ static JPanel getParams(MainWindow)} \begin{verse} ritorna il JPanel contenente il form di inserimento parametri.\end{verse}
\textbf{+ static String getPath()} \begin{verse} ritorna la stringa impostata nel campo privato path.\end{verse}
\textbf{+ static void setPath(String)} \begin{verse} imposta la stringa passata nel campo privato path.\end{verse}
\\
\textbf{Classi interne}
\\
\subsubsection{TxtFilter}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe serve per creare un filtro che accetti solamente file di formato txt.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.params\\
\end{itemize}
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ boolean accept(File)} \begin{verse} imposta il tipo di files accettati.\end{verse}
\textbf{+ String getDescription()} \begin{verse} ritorna la stringa che descrive il tipo di files accettati. \end{verse}
\subsubsection{ImgFilter}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe serve per creare un filtro che accetti solamente file di formato NifTI o Analyze (nii, img, hdr).
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.params\\
\end{itemize}
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ boolean accept(File)} \begin{verse} imposta il tipo di files accettati.\end{verse}
\textbf{+ String getDescription()} \begin{verse} ritorna la stringa che descrive il tipo di files accettati. \end{verse}
\subsubsection{SakeFilter}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe serve per creare un filtro che accetti solamente file di formato sake.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.view.params\\
\end{itemize}
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
Questa classe serve per creare un filtro che accetti solamente file di formato sake.
\\ \\	
\textbf{+ boolean accept(File)} \begin{verse} imposta il tipo di files accettati.\end{verse}
\textbf{+ String getDescription()} \begin{verse} ritorna la stringa che descrive il tipo di files accettati. \end{verse}
